% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian-aot
% !TeX root = book.tex

% Списки
\usepackage{enumitem}

% Используем короткое тире (endash) для ненумерованных списков.
% ГОСТ 2.105-95, пункт 4.1.7, требует дефиса, но так лучше смотрится.
\renewcommand{\labelitemi}{\normalfont\bfseries{--}}

% Регистрируем перечисление строчными буквами русского алфавита в пакете enumitem
\makeatletter
\AddEnumerateCounter{\asbuk}{\russian@alph}{щ}
\makeatother

% Макросы \theXXX отвечают за конвертацию численной переменной в её текстовое представление.
% Они используются не сами по себе, а косвенно - внутри реализаций label'ов и ref'ов.
% Таким образом, их переопределение повлияет на ЛЮБЫЕ упоминания номеров пунктов перечислений.
% Основные варианты:
% \arabic{enumi} - цифры
% \roman{enumi} - римские цифры (\Roman - большие)
% \alph{enumi} - английские буквы (\Alph - большие)
% \asbuk{enumi} - русские буквы
% \fnsymbol{enumi} - символы
%\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\asbuk{enumii}}
%\renewcommand{\theenumiii}{\arabic{enumiii}}

% Макросы \labelXXX определяют вид номера пункта В САМОМ ПЕРЕЧИСЛЕНИИ,
% т. е. результат выполнения соответствующего макроса \labelXXX ставится в начале строки,
% определённым образом (TODO: выяснить каким) отбивается от края листа и от следующего за ним текста,
% и далее идёт сам текст пункта.
\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi})} % требование Шишковой от 05.06.2019
%\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumii}}
%\renewcommand{\labelenumiii}{\arabic{enumiii}}

% Для каждого счётчика (например - "mycounter"), определённого при помощи \newcounter, LaTeX автоматически
% создаёт макрос "\p@mycounter", который используется как "приставка" при создании ссылок на этот счётчик.
% Сама ссылка получается склеиванием результатов выполнения макросов \p@mycounter и \themycounter.
% По умолчанию эти "приставочные" макросы пустые, но класс memoir переопределяет
% макросы \p@enumii и \p@enumiii как \theenumi и \theenumi(\theenumii).
% См. https://tex.stackexchange.com/a/524446.
\makeatletter
%\renewcommand\p@enumii{\theenumi.}
%\renewcommand\p@enumiii{\theenumi.\theenumii.}
\makeatother

% Команда \cref берёт отформатированную ссылку и передаёт её в качестве аргумента #1 в нижеперечисленные макросы.
% Результат считается сформированной ссылкой и вставляется в то место, где была \cref.
% Аргументы #2 и #3 должны окружать ту часть кода, которая должна стать названием гиперссылки
% (при использовании пакета hyperref). Например, чтобы окружить ссылку квадратными скобками,
% но так чтобы сами скобки не были частью этой самой ссылки, можно написать \crefdefaultlabelformat{[#2#1#3]}.
% Проблема в том, что это работает только для одиночных ссылок (т.е. верхнего уровня), а для enumii+ уже нет.
%\crefformat{enumi}{#2#1#3}
% Бесполезно: \crefformat{enumii}{#2#1#3}
% Бесполезно: \crefformat{enumiii}{#2#1#3}
% По состоянию на v0.21.4 уже не бесполезно!

% cleveref предоставляет ещё команду \labelcref, которая позволяет вставить сформированную ссылку без названия
% (т. е. без слов "пункт", "формула" и т. д.). Результат её работы (в случае необходимости)
% нужно переопределять отдельно от \crefformat.
%\labelcrefformat{enumi}{#2#1#3}
%\labelcrefformat{enumii}{#2#1#3}
%\labelcrefformat{enumiii}{#2#1#3}

% TODO
% https://tex.stackexchange.com/q/2291
% https://tex.stackexchange.com/q/11030
% https://tex.stackexchange.com/q/342498

% Единый стиль для всех списков (пакет enumitem), без дополнительных интервалов.
\setlist{nosep,
        labelindent=\parindent,
        labelwidth=2ex,
        labelsep=1ex,
        leftmargin=0pt,
        itemindent=!
}

% Оформление списка обозначений
\usepackage[intoc]{nomencl}
\makenomenclature
\setlength{\nomitemsep}{-.8\parsep}

% Переопределения названий для nomencl, так как опция russian не для utf8
\renewcommand{\nomname}{Список сокращений и условных обозначений}%
\renewcommand{\eqdeclaration}[1]{, см.~(#1)}%
\renewcommand{\pagedeclaration}[1]{, стр.~#1}%
\renewcommand{\nomAname}{Латинские буквы}%
\renewcommand{\nomGname}{Греческие буквы}%
\renewcommand{\nomXname}{Верхние индексы}%
\renewcommand{\nomZname}{Индексы}%

% Уродливый костыль, чтобы обтечь списком картинку.
\newcommand{\SCBreakEnum}{%
\end{enumerate}\par% без \par LaTeX упадёт с "Something's wrong--perhaps a missing \item."
\begin{enumerate}[resume]%
}

\newcommand{\SCBreakItemize}{%
\end{itemize}\par% без \par LaTeX упадёт с "Something's wrong--perhaps a missing \item."
\begin{itemize}[resume]%
}
